想補習香港政治常識

今次運動先醒
對香港政治格局一無所知
剩係嗌得出人名、政黨
往事、功過都唔識
有無ching可以講下

其實以前不外乎泛民同保皇之爭
激進少少就係社民連人民力量係議會屌權力象徵扔野等
直到14年雨革有少部分人發覺得和理非抗爭唔夠做, 加上本土思潮
就出左本土派 (本民前, 青政等)
提倡勇武抗爭加香港公民民放主義概念
16年就魚革起左香港人第一次火魔抗爭
到到19年就係大家見到嘅野

當然入面仲有好多好多細節同唔同政治組織關係冇講到
睇你想了解邊方面先可以講多d

留名學野

天琦一本土前線
之鋒一本土後排
dead body一販民
工聯會一土共

諗下邊個政治人民最代表到你

泛熱派(熱狗, 陳雲, 白票黨) 只係一班瘋狂反民主派反本土派既邪教
最鍾意係運動背後捅刀
接觸呢班人任何言論都要格外小心, 以免變成唔識思考既邪教信徒

熱狗
飯民
青山城邦
公民黨
香港眾志
本民前

= 本土狗
= 泛民豬

一人一個連登功能wishlist

我個人認為係反國教令到一部分個陣既學生哥醒左先，個時仲信和理非係可行，推左部分人上天，14就將好多人一次過打返落黎

都係 果陣我都係因為國教先開始接觸
之後就hktv單野
14年果年係轉捩點
諗起香港呢十年社運個轉變真係大到仆街
最重要係本土思潮崛起有好大影響
btw 反高鐵應該係主權移交後第一次對香港後生嘅思想衝擊?

樓主應該補習下香港近代史
由鴉片戰爭開始睇返就差唔多
咁你先可以理解到成個脈絡
上維基睇下已經幫到好多

泛民嘅過失係咩？
係爭取民主上動作保守&軟弱無力？

本土派同獨派應唔應該分別看待？

咁佢地政治光譜仲算唔算係黃？

過往20年間民主化停滯嘅最大原因係咪因為香港人普遍政治冷感？

反對激進抗爭行為 由以前追責議會暴力(扔蕉)
到14,16年公開割席勇武派
屌柒激進主張(本土/港獨)先令人咁反感
特別係14年大台+左膠式行動同個時勇武本土完全對立咁濟

不過19年後反而正常左, 多左d新人上位(許勇, 鄺神), 新泛民政治取態亦由大中華轉到香港人
所以個人覺得依家本火派同泛民個分野冇以前咁大其實

唔算 陳雲同佢班信徒日日笑「黃屍」

個人覺得其一
但背後個原因係缺乏歸屬感
呂大樂個四代香港人分析左四個年代嘅人
由中國新移民到香港土生土長
身份認同由中國人變香港人
過去廿年大家都唔會點care

其二係期望落差
以前經濟冇咁好, 仲會cut水年代
到8,90年代經濟起飛, 魚翅撈飯
大家好食好住又安穩,
加上由窮丁變高收入自然唔會反
但到今時今日, 雖然未算得上高收入
但人工加得少, 物價反而愈黎愈貴ge情況底下
大家就覺得比唔上以前
自然就會有反對聲音
(詳情睇咩叫J curve)

至於依家點解多左人反
自然係個政府真係廢
67暴動起因其實其中一個原因係民生做得唔夠好
但暴動完你見英國政府做左好多政策補救
同時放左好多資源落社區中心 (nlcdp)
但依家支那政府取態係你愈反佢就同你愈作對
呢個取態係習敗敗上任後更明顯
所以咪有以前民主化停滞個現象出現
(當然仲有教育普及等ge因素, 不過個人覺得唔係主因)

但會批評藍絲？
咁都幾扭曲下
兩面不是人
Btw「熱狗」依家泛指「黃營內部批鬥自己人嘅人」？

依家泛民同獨派嘅關係喺點

依家新泛民後生個班其實好避講獨立相關嘅野
你又唔可以話佢地係大中華
只可以講係反共戰線上嘅盟友...

佢地最鍾意講「藍屍是蠢，黃屍是精神病」
其實又唔可以話扭曲嘅
將香港政治分類為黃藍本身好粗糙
個別本土派都唔會認自己係黃
至於「熱狗」應該係指「城邦派」（即係陳雲個堆）

btw 都有d獨派朋友認為泛民係人血饅頭代表
只可以話見人見智啦
係去大台主流底下
即使同樣係泛民/獨派光譜
但個睇法可以差好遠

最終只有自己先可以代表自己

泛民唔會主張獨立係因為驚俾人DQ同埋流失選票
但起碼佢地係呢個運動唔同勇武（本土甚至獨派）割蓆
某程度上關係好左嘅

人入世係一個藍絲，相信政府
然後發現不公，轉去販民
見識到販民多年販民往職，改投之鋒
最後發現和平示威是沒有用的，

泛民係要建立民主中國點會港獨

你由60年代開始睇